出國帶機一問

黎緊去英國讀u, 諗緊帶唔帶部枱機去，但又擔心煩同爛，依家有以下方案:
1. 直接帶過去
2. 買定CPU, motherboard 之類再係果度買埋其他parts,即係買部新
3. upgrade 現有notebook(文書機)帶過去
4. 買部mini pc 好似MSI trident, ROG GR8 咁

邊個方法會好d？

點解唔買Notebook？

自己有，但我想打機而我部只係文書機，而且gaming laptop 好貴，搞到唔知點好

好大程度取決於你用部機黎做乜野喎巴打 同埋你讀幾耐(一年 文科master就拎部 notebook算喇)

檯機黎講，你都要有 screen 用，你都係要諗帶過去 (行李寄倉) 定買 ...

其實如果係砌，都係睇你整個咩機箱架姐

有樣野想提一提
英國 20% VAT
如果你係郵寄過去，又包實晒，好大機會被打 20% 你報價果個稅 (當年奶過野)
但你報唔足價買保險，爛或寄失你又 claim唔返 ....

拆底板harddisk出黎
去到再買個機箱砌返

讀成個CS bachelor 3年, 主要係打機啦，基本上乜野都會做吓，可能都要番ATX/micro ATX

砌itx再handcarry
node 202
ml 系列
raven系列

itx 散熱會唔會差過(micro)ATX

平均最盡都係熱過atx 10度姐
但方便你拎黎拎去

micro atx 大幾多?

matx一般細atx少少
當細同短 1/3 咁
你係電腦鋪見到果啲多數matx